陳慧琳默默行善捐建逾50間學校 「女版古天樂」Kelly： 社會進步必須從教育著手

陳慧琳（Kelly）明年入行25年，早前陳慧琳表示有意於2020年舉行演唱會。育有兩子的Kelly，一向對下一代教育十分關注，Kelly早在2002年就成立陳慧琳兒童助學基金會，10多年來在內地多個城市四川、青海、貴州等地捐建學校為兒童興建小學，據知至今已建50多間陳慧琳小學，堪稱「女版古天樂」。

陳慧琳於95年出道，事業順利，在樂壇極速登上天后位置。現實中的Kelly，成長於良好家庭環境，從小父母教導要關愛別人，因此名成利就的Kelly，不止生活親民，對慈善事業亦毫不吝惜。

陳慧琳早在2002年時便成立了「陳慧琳兒童助學基金會」，由Kelly跟經理人鍾珍共同管理，旨在協助香港及中國內地許多貧苦家庭的生活支出及資助貧窮學生。

在基金會官方宣言上，Kelly撰文寫道：「究竟人是性本善還是性本惡呢？其實每個人的性格和價值觀，很多時都受小時候的經歷所影響。所以我覺得，要人們活得精彩、要社會繁榮進步，就必須從教育下一代及提高他們的素質著手。作為一位公眾人物，我希望可以盡自己所能，以身作則，令更多人為兒童的教育及福利工作出力。 為孩子出點力。」

這些年來，陳慧琳的基金會在內地包括貴州、雲南、四川、山東及甘肅興建多間學校，據知至今已逾50間學校。

2011年，負責調查慈善機構的評級結果和資金需求分析的網站「明施慎選」評「陳慧琳兒童助學基金」為「最佳慈善機構」。

除了由基金會幫助有需要學童，Kelly亦一直關心社會事務及捐出善款。如在05年9月，陳慧琳曾為「大學生圓夢行動」為內地100名困難大學生捐助一年學費44萬人民幣。

2010年青海玉樹地震，Kelly不但參加賑災義演，其兒童助學基金則出資修建學校，Kelly並以兒子名義捐款50萬。

陳慧琳亦曾任品牌時裝發佈會，將30萬酬勞全部捐獻，用於助學。2016年Kelly當選國家禁毒委授予的「中國禁毒大使」，身體力行，是首位女明星禁毒大使。

而陳慧琳近年常定期舉行舊衣服義賣，將賣衫的收入撥作兒童基金會的運作，在各方面為慈善出力，盡顯真天后本色。

捐俾支那
教育佢地點樣黎香港搶資源

蝦餃媽喺連登有原罪㗎

點解唔係香港資助
班支那點教 大左都係一樣架啦

社會進步首先要班狗官死清光

佢捐錢有冇扣稅？

你睇下件春卷

我都唔撚明, 香港咁撚多人要幫你走去北上派錢?
如果佢個仔有事, 佢會唔會救隔離屋個仔先?

屌你都廢事，做善事都俾你講到做錯野咁

支那都幫 你都on99

男版陳慧琳

屌你都廢事，助紂為虐都俾你講到做善事咁

又黎HKET奶支廣告套餐？？？！！！

侮辱完中国夠未？

中国咁撚有錢，使撚你班港燦幫。

要不是中国，你班港燦食樹皮咋。

點同呀
一個靠屋企錢，一個靠自己搵錢

大陸咁有錢，依家仲洗你捐錢上去咩

古天樂呢？

全球第二大經濟體支那咁有錢洗撚幫咩

係囉，點解啲藝員要唱衰晚支嘅？

成日話人哋窮到冇錢起學校？

要寫紙仔補交稅

成日捐錢俾大陸，香港夠好多人需要幫助啦

其實每個人的性格和價值觀，很多時都受小時候的經歷所影響。

施永青聖誕咭

辱華確認，中國人都應該抵制漢奸陳慧琳

支那都教育新疆人喎
你起間學校 都要睇下就教乜
唔係一定教育就係好

捐錢國內建學校
幾年之後仲有幾多間係番度